\subsection{Question 4. Minimisation du nombre de cavaliers nécessaires pour dominer}
Il s'agit simplement d'un problème de domination avec un nombre indéterminé de cavaliers.
En ajoutant une contrainte de minimisation sur ce nombre,
le solveur va chercher les solutions au problème de domination
en réduisant progressivement le nombre de cavaliers jusqu'à en trouver le minimum.

\medskip
C'est le même programme qui gère cela, avec l'option \texttt{-minmax}.

\medskip
Pour faciliter l'implémentation de ce problème,
aux variables nécessaires pour les deux problèmes précédents
nous avons ajouté une variable pour chaque pièce (et pour les cases vides)
qui comptabilise leur nombre d'occurrences.
Ainsi il suffit d'indiquer au solveur l'objectif demandé.
Ce qui se fait en une ligne dans notre méthode
\href{src/doc/html/src-html/ChocoChess.html#line.235}{\texttt{modelAndSolve()}}.

\medskip
Ici aussi nous avons généralisé le problème.
Le programme peut prendre en compte n'importe quelle type de pièces,
isolée ou plusieurs d'entre-elles.
C'est la raison pour laquelle plutôt que de minimiser le nombre de pièces considérées
nous avons maximisé le nombre de cases vides.

\bigskip
Exemple de la page $2$ de l'énoncé :
\footnote{
  Avec ce genre de commande on peut forcer la position de deux cavaliers :\\
  $>>>$
  \begin{tabular}[t]{@{\ }l@{}}%
    \texttt{echo \$'* * * *\textbackslash{}n* C * *\textbackslash{}n* * C *\textbackslash{}n* * * *'}\\
    \texttt{| java -jar ChocoChess.jar -d -minmax -c 1 \strong{-load -}}
  \end{tabular}

  La solution est alors identique à celle présentée dans l'énoncé.
  \begin{picture}(0,0)
    \put(55,0){\chessboard[tinyboard,label=false,padding=-1pt,pgf=true,showmover=false,maxfield=d4,
        setblack={Nb3,Nc3,Nb2,Nc2}]}
\end{picture}}\\
$>>>$ \texttt{java -jar ChocoChess.jar \strong{-d -minmax} \strong{-c 1} -n 4}\\
ou\\
$>>>$ \texttt{./domination\_min\_knights.sh -n 4}
\begin{picture}(0,0)
  \put(70,-45){\chessboard[label=false,padding=-1pt,pgf=true,showmover=false,maxfield=d4,
setblack={Na3,Nb3,Nc3,Nd3}]}
\end{picture}
\lstinputlisting{../data/chess_4x4_domin_min_results.txt}

\bigskip
\enlargethispage{\baselineskip}%
Exemple avec d'autres types de pièces posssibles
(toute pièce dont le nombre mentionné est non nul est une pièce disponible
pour minimiser le nombre de pièces nécessaires à la domination) :\\
$>>>$ \texttt{java -jar ChocoChess.jar -d -minmax \strong{-c 1 -f 1 -k 1 -tn 1} -n 5}\\
En autorisant des cavaliers, fous, rois et ``tours'' nord
le solveur trouve une solution optimale en n'utilisant que $2$ rois et $2$ ``tours'' nord :
$4$ pièces\\[-6ex]
\null\hspace{21em}%
\chessboard[label=false,padding=-1pt,pgf=true,showmover=false,maxfield=e5,
setblack={Kb5,Kb2},
pgfstyle=straightmove,markmoves={d1-d2},pgfstyle=straightmove,markmoves={e1-e2}]\\[-8ex]


%\bigskip
\newpage
Nous avons de plus généralisé l'optimisation au problème d'indépendance.
C'est un problème symétrique.
\footnote{
  C'est la raison pour laquelle l'option commune est nommée \texttt{-minmax}.}
Pour celui-ci l'objectif est de maximiser le nombre de pièces sur l'échiquier
tant qu'elles ne se menacent pas entre-elles
(en fait le programme minimise le nombre de cases vides).

Exemple de maximisation tout en restant indépendant :\\
$>>>$ \texttt{java -jar ChocoChess.jar \strong{-i} -minmax -c 1 -f 1 -k 1 -tn 1 -n 5}\\
$14$ pièces \footnote{
  La ligne du haut n'est présente que pour permettre au paquetage \LaTeX{}
  \href{https://www.ctan.org/pkg/chessboard}{\texttt{chessboard}}
  de représenter la flèche de la ``tour'' nord.}\\[-6ex]
\null\hspace{4em}%
\chessboard[label=false,padding=-1pt,pgf=true,showmover=false,maxfield=e6,
setblack={Na5,Ne5,Ba4,Be4,Na3,Ne3,Ba2,Be2,Na1,Kc1,Ne1},
pgfstyle=straightmove,markmoves={c5-c6},pgfstyle=straightmove,markmoves={b4-b5},pgfstyle=straightmove,markmoves={d4-d5}]
